---
author: iosifidis
categories:
  - openSUSE
  - Ειδήσεις
date: 2015-04-04 13:43:39
guid: https://static.gnome.org/gnome-gr/?p=3168
id: 3168
permalink: /2015/04/04/3-16-sto-opensuse-tumbleweed/
tags:
  - '3.16'
  - gnome
  - gnome 3.16
  - openSUSE
  - Tumbleweed
title: Το GNOME 3.16 είναι διαθέσιμο στο openSUSE μέσω του Tumbleweed
url: /2015/04/04/3-16-sto-opensuse-tumbleweed/
---

[<img src="https://el.opensuse.org/images/c/c1/Tumbleweed.png" alt="openSUSE Tumbleweed" class="aligncenter img-responsive " />](https://el.opensuse.org/Portal:Tumbleweed)

Στις 25 Μαρτίου 2015 είχαμε την <a href="https://static.gnome.org/gnome-gr/2015/03/25/kikloforia-ekdosis-gnome-3-16/" target="_blank">κυκλοφορία της έκδοσης 3.16</a>. Όλες οι διανομές βρίσκονται σε αγώνα δρόμου για ενσωμάτωση της νέας έκδοσης είτε στην τρέχουσα κατάσταση τους (αν είναι κυλιόμενες) είτε με προσθήκη αποθετηρίου. Η έκδοση που θα δούμε στις περισσότερες διανομές θα είναι η 3.16.1, η οποία θα ανακοινωθεί στις 15 Απριλίου.

H έκδοση <a href="https://el.opensuse.org/Portal:Tumbleweed" target="_blank">openSUSE Tumbleweed</a>, ενσωμάτωσε χθες με επιτυχία την έκδοση 3.16 του GNOME. Η Tumbleweed αποτελεί την κυλιόμενη έκδοση της διανομής openSUSE, καθώς το νέο μοντέλο ανάπτυξης της διανομής ξεχώρισε την έκδοση «Tumbleweed» από την «Factory» (<a href="https://news.opensuse.org/2014/07/29/factory-rolling-release/" target="_blank">διαβάστε τη σχετική ανακοίνωση</a>).

Για να την δοκιμάσετε, κάντε λήψη ένα από τα ISO στην διεύθυνση <a href="https://el.opensuse.org/openSUSE:Tumbleweed_installation" target="_blank">https://el.opensuse.org/openSUSE:Tumbleweed_installation</a>, προτιμήστε το Net Install (<a href="http://download.opensuse.org/tumbleweed/iso/openSUSE-Tumbleweed-NET-x86_64-Current.iso" target="_blank">64bit</a> ή <a href="http://download.opensuse.org/tumbleweed/iso/openSUSE-Tumbleweed-NET-i586-Current.iso" target="_blank">32bit</a>) και κατά την εγκατάσταση, επιλέξτε GNOME.

Αν έχετε οποιαδήποτε απορία σχετικά με την διανομή openSUSE, μπορείτε να επικοινωνήσετε με την κοινότητα στα επίσημα κανάλια επικοινωνίας που περιγράφονται στην ιστοσελίδα <a href="https://el.opensuse.org/Community" target="_blank">https://el.opensuse.org/Community</a>. Για τα σφάλματα που αφορούν την ελληνική μετάφραση, παρακαλούμε επικοινωνήστε με την ελληνική κοινότητα του GNOME για να τα [αναφέρετε](https://static.gnome.org/gnome-gr/contribute/#bugs "Αναφορά σφαλμάτων").

—
  
Ελληνική κοινότητα του GNOME